{
    "question": "Apa persamaan dan perbedaan merunduk dan mencangkok ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>\n    Merunduk yaitu dengan merundukkan\u00a0 batang atau cabang ketanah, Mencangkok adalah menguliti hingga bersih dan\u00a0menghilangkan kambium pada cabang atau ranting\u00a0 sepanjang 5-10 cm. Tumbuhan dikotil yang dicangkok akan\u00a0 memiliki akar serabut, bukan akar tunggang.</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "merunduk : batang nya bengkok2<br>mencangkok : cepat berbuah walau pun pohon nya kecil<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-besar-gaya-magnet-yang-timbul-dari-sebuah-motor-listrik-903",
            "question": "Jelaskan besar gaya magnet yang timbul dari sebuah motor listrik jika dialiri arus listrik yang lebih besar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tentu saja akan semakin besar gaya magnetnya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "semakin besar arus listrik maka semakin besar pula gaya magnetnya dan sebaliknya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-kandungan-aglutinin-dan-aglutinogen-golongan-darah-a-dan-902",
            "question": "Jelaskan kandungan aglutinin dan aglutinogen golongan darah A dan AB?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Aglutinin pada darah A adalah B (anti b) sedangkan aglutinin pada AB adalah alfa dan beta (anti a&amp;b)\nAglutinogennya gol darah A adalah A sedangkan AB adalah A dan B",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskanbagaimana-persamaan-kalor-untuk-menaikkan-suhu-benda-dan-890",
            "question": "Jelaskan,bagaimana persamaan kalor untuk menaikkan suhu benda dan kalor untuk mengubah wujud benda.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><strong><em>Jelaskan,bagaimana persamaan kalor untuk menaikkan suhu benda dan kalor untuk mengubah wujud benda.</em></strong><br></span>\u00a0<br>Pada kenaikan suhu, Kalor dapat menaikkan atau menurunkan suhu. =&gt;Semakin\u00a0besar kenaikan suhu maka kalor yang diterima\u00a0semakin banyak.\u00a0<br>=&gt;Semakin kecil\u00a0kenaikan suhu maka kalor yang diterima\u00a0semakin sedikit. Maka hubungan kalor (Q)\u00a0berbanding lurus\u00a0atau sebanding\u00a0dengan kenaikan suhu (\u2206 T) jika massa\u00a0 (m) dan kalor jenis zat (c)\u00a0<span>tetap.<br><br></span>Menaikan Suhu : <strong>Q = m c \u0394t</strong><br>ket: Q = Jumlah kalor (Joule)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = massa zat (Kg)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 c = Kalor jenis (J/Kg)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u0394t = Selisih Suhu awal dan akhir<br><br>Mengubah Wujud :<strong> Q = m L</strong><br>ket : Q = Jumlah kalor<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 m = Massa zat<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 L : Kalor laten<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-fungsi-dari-faring-849",
            "question": "Apa fungsi dari faring?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fungsi faring dalam Sistem PencernaanHal ini dalam faring bahwa fase kedua menelan berlangsung. The dibasahi bolus makanan dipindahkan ke bagian belakang mulut dengan lidah dan didorong ke faring. Berikut kontraksi otot (konstriksi otot melingkar) terjadi dan refleks menelan dipicu. Bagian dari aksi menelan terjadi sebagai tindakan refleks, sedangkan bagian itu berada di bawah kontrol sukarela. Bolus makanan kemudian didorong ke arah kerongkongan, yang merupakan tabung otot memanjang dari kerongkongan. Ini refleks menelan mencegah makanan masuk dalam pipa angin atau trakea. Selain itu, epiglotis flap-seperti meliputi laring, sehingga tidak ada makanan masuk trakea. Kontraksi otot-otot memanjang di dinding faring mengangkat dinding faring saat menelan. Ketika kita menelan makanan, makanan masuk hanya pipa makanan dan bukan pipa angin. Namun, jika kita berbicara sambil makan, kadang-kadang beberapa partikel makanan dapat memasukkan pipa angin dan menyebabkan kita tersedak.<br><br>Fungsi faring dalam Sistem Pernapasan<span>Udara dihirup dari hidung dan mulut dibawa ke faring, dari mana ia dikirim ke trakea atau pipa angin. Udara kemudian dikirim ke paru-paru. Lapisan lendir di dinding orofaring dapat berubah sedikit untuk beradaptasi baik makanan serta udara, sehingga, faring juga merupakan bagian dari sistem pernapasan. Setiap cedera atau kerusakan yang terjadi pada faring dipandang menghambat pernapasan.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menyediakan saluran bagi udara\u00a0yang keluar masuk<br>sebagai jalan makanan dan minuman yang ditelan\u00a0<br>menyediakan ruang dengung untuk suara percakapan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "adonan-roti-terlihat-mengembang-setelah-melalui-proses-fermentasi-390",
            "question": "adonan roti terlihat mengembang setelah melalui proses fermentasi, karena proses fermentasi roti tersebut dihasilkan.... \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pengembangan adonan sendiri merupakan akibat dari peningkatan tekanan\u00a0<span>internal akibat dari gas CO2 yang dihasilkan.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena adanya proses c02<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-perbedaan-sel-hewan-dan-sel-tumbuhan-581",
            "question": "Sebutkan Perbedaan Sel Hewan Dan Sel Tumbuhan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Perbedaan sel hewan dan sel tumbuhan adalah <strong>sel hewan memiliki lisosom dan sentriol, tetapi tidak memiliki dinding sel, kloroplas atau plastida dan vakuola. Untuk sel tumbuhan memiliki dinding sel, kloroplas atau plastida dan vakuola besar, tetapi tidak memiliki lisosom dan sentriol.</strong>\n</p><p></p><h3>Pembahasan\n</h3><p>Sel merupakan satuan terkecil yang menyusun tubuh makhluk hidup.\n</p><p>Setiap sel umumnya tersusun atas:\n</p><ol><li>Membran sel\n</li><li>Sitoplasma\n</li><li>Organel sel\n</li></ol><p>Pada sel tumbuhan dan sel bakteri bagian terluar membran sel masih dilapisi oleh dinding sel. \u00a0Dinding sel pada tumbuhan tersusun atas selulosa sedangkan pada sel bakteri dinding selnya tersusun atas peptidoglikan.\n</p><p>Pelajari lebih lanjut tentang membrane sel di: brainly.co.id/tugas/17645557.\n</p><p>Organel sel tumbuhan dan sel hewan beserta fungsinya secara umum \u00a0antara lain sebagai berikut ini:\n</p><ol><li>Nukleus, berfungsi untuk mengatur seluruh kegiatan sel\n</li><li>Nukleolus, berfungsi untuk membantu nukleus menjalankan tugasnya\n</li><li>Retikulum endoplasma kasar, berfungsi untuk transportasi protein\n</li><li>Retikulum endoplasma halus, berfungsi untuk transportasi lemak\n</li><li>Badan golgi, berfungsi untuk ekskresi, sekresi dan membentuk lisosom\n</li><li>Lisosom, berfungsi untuk pencernaan intra sel\n</li><li>Ribosom, berfungsi untuk sintesis protein\n</li><li>Mitokondria, berfungsi untuk respirasi sel dan penghasil energi\n</li><li>Sentriol, berfungsi untuk pembelahan sel\n</li><li>Mikrotubulus, berfungsi untuk rangka bagi sel\n</li><li>Mikrofilamen, berfungsi untuk kontraksi sel\n</li><li>Filament antara, berfungsi untuk menjaga posisi organel \u00a0</li><li>Kloroplas, berfungsi untuk fotosintesis\n</li><li>Vakuola, berfungsi untuk menyimpan cadangan makanan serta zat lainnya\n</li><li>Peroksisom, berfungsi untuk menetralkan racun\n</li><li>Glioksisom , berfungsi untuk menetralkan racun dan metabolisme lemak\n</li></ol><p>Pelajari lebih lanjut tentang organel sel di: https://brainly.co.id/tugas/23371188.\n</p><p>Perbedaan utama sel hewan dan sel tumbuhan yaitu:\n</p><ol><li>Pada sel hewan terdapat lisosom dan sentriol serta peroksisom\n</li><li>Pada sel tumbuhan terdapat dinding sel, vakuola, kloroplas serta glioksisom\n</li></ol><p>Pelajari lebih lanjut tentang sel hewan dan sel tumbuhan di: https://brainly.co.id/tugas/10451228.\n</p><p></p><h3>Detil jawaban \u00a0</h3><p><strong>Kelas:</strong> VII\n</p><p><strong>Mapel:</strong> biologi \u00a0</p><p><strong>Bab</strong>: \u00a0Sistem Organisasi Kehidupan - sel\n</p><p><strong>Kode:</strong> 7.4.4\n</p><p>#AyoBelajar\n</p><p>\n</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-transformasi-energi-mitokondria-800",
            "question": "Apa yang dimaksud transformasi energi mitokondria",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "transformasi energi\u00a0mitokondria adalah\u00a0energi digunakan untuk mengubah karbohidrat dan senyawa lainnya sebagai energi ikatan fosfat melalui respirasi sel untuk oksidasi DNA, RNA, protein, dan lemak. Mitokondria banyak terdapat pada sel-sel otot makhluk hidup dan sel-sel saraf",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ayam-ras-legon-dengan-warna-bulu-kuning-telur-besar-disilangkan-d-414",
            "question": "Ayam ras legon dengan warna bulu kuning telur besar disilangkan dengan ayam ras legon dengan warna bulu putih telur kecil.Sifat telur besar dan warna bulu putih adalah sifat dominan.Tentukan :    a. genotip dan fenotip F1\r\nb. tentukan perbandingan fenotip pada F2 jika F1 disilangkan dengan sesamanya\r\ncatatan : kedua induk galur murni",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal\u00a0warna kuning telur besar (KKBB)<br>warna\u00a0putih\u00a0telur\u00a0kecil (kkbb)<br>a.\u00a0genotip\u00a0dan fenotip F1<br>P\u2081\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: KKBB\u00a0\u00a0\u00d7 kkbb<br>Gamet\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0KB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00d7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0kb<br><br>F\u2081\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0KkBb<br>genotipe\u00a0F\u2081:\u00a0KkBb<br>fenotipe\u00a0\u00a0F\u2081\u00a0:\u00a0ayam\u00a0legon\u00a0warna\u00a0kuning\u00a0telur\u00a0besar<br><br>b.\u00a0perbandingan\u00a0fenotipe\u00a0F\u2082\u00a0jika\u00a0F\u2081\u00a0disilangkan\u00a0sesama<br>P\u2082\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : KkBb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00d7\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KkBb<br>gamet :\u00a0\u00a0 KB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KB<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kb<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0kB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kB<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kb<br>maka\u00a0F\u2082<br>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0KB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0Kb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kb<br>KB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0KKBB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KKBb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KkBB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KkBb<br>Kb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KKBb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KKbb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KkBb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kkbb<br>kB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KkBB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KkBb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kkBB\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kkBb<br>kb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 KkBb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 Kkbb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kkBb\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 kkbb<br>perbandingan\u00a0genotipe\u00a0F\u2082 KKBB : KKBb : KKbb : KkBB : KkBb : Kkbb: kkBB : kkBb : kkbb =\u00a01 : 2 :\u00a01 : 2 : 4 : 2 : 1 : 2 : 1\u00a0<br>perbandingan\u00a0fenotipe\u00a0F\u2082 =\u00a0kuning telur besar : kuning telur kecil : putih telur besar : putih telur kecil =\u00a09:3:3:1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bersifat-menguraikan-disebut-956",
            "question": "Bersifat menguraikan disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dekomposer kalo kg salah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bakteri penguarai klo gak bener",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penderita-diabetes-mengonsumsi-sirup-yang-mengandung-pemanis-buat-958",
            "question": "Penderita diabetes mengonsumsi sirup yang mengandung pemanis buatan yaitu :    A.mono sodium glutamat\r\nB.tartrazin\r\nC.aspartam\r\nD.natrium beenzoat \r\n.kasih alasanya ya :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jawabannya adalah C.Aspartam<br>Karena penyakit diabetes merupakan penyakit yang disebabkan karena gaya hidup yang tidak sehat.Salah satunya dengan mengkonsumsi makanan yang mengandung kadar gula tinggi.Aspartam\u00a0merupakan pemanis buatan yang kadar kemanisannya hingga 200x daripada gula (sukrosa)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}